# Frequently Asked Questions

Preguntas asiduamente formuladas con su respuesta corta.

- Si alguien pregunta algo ya formulado aquí haga el favor de pegarle el 
  [enlace de este FAQ][FAQ01]. 
- Si la pregunta no se encuentra, por favor, sírvase de añadirla como
  comentario en [esta páǵina][FAQ02]
- Si considera que alguna respuesta es incorrecta o mejorable, hága el
  comentario en [esta página][FAQ02].

[FAQ01]: https://gitlab.com/reespirator-arduino/reespirator/-/blob/retaguardia/FAQ.md
[FAQ02]: https://gitlab.com/reespirator-arduino/reespirator/-/issues/9

## GENERALES

### ¿Qué es Reespirator?

Es un sistema hardware y software para respiración asistida de código abierto.

### ¿En qué aspectos de la respiración asistida actúa?

Reespirator maneja varios valores, principalmente ritmo y presión de aire.

### ¿Existe un sitio que agrupe toda la información?

En esta página encontrarás un índice: ...

### ¿Cómo puedo colaborar?

... Grupos locales, virtuales, documentacion...

### ¿Qué necesito para entrar en los grupos de desarrollo?

... Herramientas...

### ¿Por qué se llama _reespirator_?

... Jackson Rees? Sistema REES que no acumula CO2 como el ambú...

### ¿Es un aparato certificado?

... No. Explicar objetivo principal y si sería posible certificación...


## GRUPO REESPIRATOR SOFTWARE

### ¿Qué es este grupo?

... 2 vías de trabajo: programación de batalla y equipos remotos.

### ¿Hay repo de hardware?

... Enlace...

## CUESTIONES TECNICAS

### ¿Qué son las presiones Pico y Peep?

Pico es la presión máxima de inspiración (evita forzar el inflado de los 
pulmones). Peep es la presión final de expiración (mantiene alveolos abiertos).

### ¿Tiene que ser un motor paso a paso?

... 

### ¿Hay más información sobre flujo de aire?

... Enlace a la recopilación de la documentación sobre el fuelle?

### ¿Qué es Platformio?

...

### ¿El sistema funciona a baterías?

...



